租樓的好處

1. 可盡情配仔女返學地點
2. 轉工又可以隨時搬近新工地點
3. 唔洗夾錢維修
4. 唔洗交管理費，話之佢加
5. 唔洗錫屋，細路盡情畫花牆
6. 每年需要四出睇樓搵地方搬，有新鮮感
7. 無供樓壓力，年年去幾次旅行
8. 可以年年追新電話
9. 有錢買自己嚐好
10. 不怕美國加息
11. 唔怕2047
12. 唔驚會比人炒之後變銀主盤
13. 可以日日上連登笑人係樓奴
14. 唔駛交差餉
15. 唔洗驚天花滲水
16. 唔駛交地租
17. 可以做租霸
18. 可以預先試下層樓岩唔岩住
19. 買咗樓驚樓市跌，變成神經質，邊個睇啖就Hi邊個，租樓唔會變痴線
20. 可以租山頂住
21. 公屋又平租地方又大，比私樓撚更有生活質素
22. 住工廈平又平過你地方又大過你私樓
23. 地球溫室效應水面上漲會浸左你層樓

拒絕當樓奴
「無殼蝸牛」捱貴租住「蝸居」；成功上車一族，供貴樓，犧牲生活，這群香港人都自稱「樓奴」。他們心中可能都縈繞著一個問題：「住屋本是基本生活需要為什麼變成投資項目？要找一個安樂窩為甚麼越來越說難？」

EVELYN 和 MICHAEL，一對剛大學畢業的九十後小情侶，家庭月入不足四萬。他們慨嘆私樓樓價高不可攀，實在不想當「樓奴」，只好提早結婚以家庭單位申請居屋，只望增加「中獎」機會。然而，申請居屋解決不了小情侶的燃眉之急，只好暫且租房。他們願意付上一萬元的租金，差不多佔四分之一的家庭總收入，然而他們走遍港九，遇上心儀的租盤，不是業主反口，就是被其他租客捷足先登。面對現在畸形的樓市，他們自嘲是被政府遺忘的一群，政策未必能及時幫上，無殼蝸牛只好無奈接受。

CHANII 和 NEO，一對八十後的中產夫妻，家有一子一女和兩位外籍傭工，月入超過十萬。工作多年已經有足夠儲蓄作置業首期，然而他們眼見樓市越來越失控，不願當「樓奴」，決定擱置上車置業，反而樂得輕鬆。他們認為現時港人價值觀顛倒，認為有樓才是成功，反而忘卻了人生除了交租供樓以外，還有更多有意義的事。

且聽聽兩對典型香港夫妻，「無殼一族」的聲音，兩個不甘心當「樓奴」的故事。

聽吓佢對買樓嘅睇法，啱聽

租樓壞處
1. 交租係expenses 供樓係asset
2. 業主話加租就租 理得你食屎
3. 搬屋好煩又要使一筆
4. 享受唔到樓價升

咁你電話都可以租啦，買黎托閪咩

租樓23種好處4種壞處，租樓勝

如果唔係政府3年買賣限制
其實你買樓都可以成日搬黎搬去

iphone無得租

租樓日日賺

租樓可以無手尾跟行咗去 ，賣樓唔得

租多終勝

租租萬歲

好多意思重覆又無謂

所以要集思廣益

租樓嘅好處問下香港境外人士啦

好野費用包左係租金度你重寫出嚟

5 果樣, 你試下囉

你睇下個業主收樓果陣肯唔肯放過你條on9

簡單幾句

租樓要承受樓價升的風險
買樓要承受樓價跌的風險

梗係就咁走咗去喇仲叫業主上嚟收樓咩

講到唔使交租咁

你條柒頭一定無租過樓

業主實入你落黑名單，之後個個都唔租畀你

7. 無供樓壓力，年年去幾次旅行
8. 可以年年追新電話
9. 有錢買自己嚐好

唔駛交租？

吓 租樓點會日日賺啊
租樓唔係秒秒賺咩

所以我層楬一定唔會租俾好似你呢d有小朋友既廢物